我唔可以氹大家話：DSE 成績唔重要！

// 放榜前夕，睇咗太多心靈雞湯，係時候面對現實。

我唔可以呃大家，話考得唔好係完全唔緊要。如果係咁，當初大家根本唔會亦唔需要認真應對任何一個考試。考得唔好，其實「好緊要」，因為佢比一個機會你停一停諗一諗。

有人會知自己點解考得唔好，例如你唔夠努力。⁣如果你有信心決心要考返好，不妨比自己用一年認真試多次。試嘅方法好多種，唔一定要 full-time retake，可以雙修，又可以用 asso 駁返上大學。條條大道通羅馬就係哩種。⁣
⁣
但有更多同學係死得「不明不白」。明明考完之後自我感覺良好，但最後就望住個分欲哭無淚。你要明白，就算你有充足準備狀態，考試都仲係好靠彩數。你叫狀元下年再去考多次，佢哋都未必做得返狀元。考試就係咁樣一回事，只係今次個考試對你嚟講太重要，先會更加覺得難接受。考咗咁多年試，作為一個 exam old seafood，我覺得最緊要係你唔好比個成績嚇親先。Calm down 諗諗，先諗自己，諗吓自己會唔會係有過高期望。又或者，會唔會係你考完安慰自己無事，其實只係氹緊自己。如果你覺得唔係，咁會唔會係因為嗰一種狀態未係最好，例如前一晚睇到直播瞓得唔係咁好，或者戴住口罩影響表現？⁣
⁣
如果你諗得好清楚，個分真係「唔應該」係咁，最實際一定係去 appeal 睇睇。成功率係低，但既然係對自己有信心，不妨用最低成本試多一次（retake 有 time cost 㗎）。⁣
⁣
或者更加重要係調整心理狀態。以前有個師弟個個都睇好入 MBBS，最後全 4，佢驚到喊都唔識喊。你要認真問自己一句：「好喇，個成績就係咁，咁會唔會令到我放棄 MBBS。」如果一個難關會令你放棄一科，咁即係你都唔係好有信心同決心讀落去。大學嘅學習，如果你係認真讀，絕對比 DSE 艱苦。每個人過咗 DSE，都要知道跟住嘅挑戰只會更大。惟有你咁諗，先可以更加肯定自己嘅方向。⁣
⁣
即係我想入 MBBS，而我又知道自己唔係因為唔努力所以先考衰，我係咪應該 retake 試多次呢？會唔會係我識內容但唔識 skills 呢？或者，會唔會我夠分入 HKU 再試吓 internal transfer 呢？或者 grad 咗再試吓報 MBBS？會唔會去完外國讀一個 degree 再試入 MBBS 呢？條路係遠咗難行咗，但我可以話比大家聽，我身邊至少有兩位朋友係咁樣 non-jupas 入返 MBBS。佢哋走嘅路比 retake 1 年係更艱辛漫長。但佢哋好清楚自己想點，佢哋個目標就係 MBBS。佢哋相信自己做得到。⁣
⁣
"Success is not final, failure is not fatal"，哩句好緊要。你今日跌一跌，你會記住哩種感覺。你唔可以退縮，因為你一縮咩夢想都會變成空想。你用咗 3 年去準備個考試。如果你要用多 1 年，或者稍多時間，而係唔會白廢你之前嘅努力 - why not。⁣
⁣
最後，係經過今次考試之後知道自己唔鍾意或點搏盡都考唔好嘅同學仔。你哋唔係異類，只係香港嘅公開考試制度唔啱你哋玩。上面講嘅所有嘢你都啱用，記住，the only time "success" comes before "work" is in the dictionary。

所以無論如何，努力！⁣

原文出自:

——

原文作者其實講得幾啱，安慰嘅說話聽得多就會變甜言蜜語。大家仲有12個鐘頭就出成績，慢慢諗清楚到底你嘅目標係啲乜。

祝各位聽日放榜，又睇到呢個post嘅考生：攞到好成績！

dse成績真係wfc
大把人12分後門入3大

DSE成績係最平既方法成功

真至少要英文好

英文好 asso屈曬機啦

過左海就係神仙
唔通人地同你講人讀夜讀咩

英文係基本技能嚟㗎

母語教學嘅情何以堪

係啦 得啦
好多專科post ar

總之
有能力就讀專科啦
冇能力就邊讀邊學門手勢
或者直接去學門手勢啦

求學並不是求分數, 太膚淺太短視了

諗返起十幾年前al 放榜前夕既感受
一轉眼就十幾年！
dse 成績重要之餘，
更重要既係好好諗清楚自己將來想走條點既路
加油~ 為dse既大家送上祝福

識人讀asso 係咁攞scholarship 攞左10萬以上